---
aid: 9025
zid: 586530
title: "大明什么时候出现“师髠长技以治髠”的人呢？"
author: 解放军席卷亚洲
date: 2015-04-08 12:31:27+07:00
lastmod: 2015-04-22 13:47:00+07:00
---

解放军席卷亚洲 于 2015-4-8 12:31:27 发表了：

钱谦益，号称大明俾斯麦……哦不，这特么还没有。……

那就大明的马督工？:lol

---

de9000 于 2015-4-8 12:57:12 发表了：

现在元老院还没把大明打痛，还在合伙发大财呢。

鸦片战争是英国人把大清打痛了，签了一份正式文本文件，咱元老们可没做这煞风景的事

---

真红骑士 于 2015-4-8 13:55:10 发表了：

师髠长技&nbsp; &nbsp;已经有了，但是暂时还没太多人来&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;治髠

---

TATOO 于 2015-4-8 14:17:36 发表了：

哈哈，广州之战时的大髡国左右先锋将军~

---

tgwtgw 于 2015-4-8 16:13:50 发表了：

就闹临高卓一凡这帮人的所见所为

可以看出明朝人即使亲自到临高去住一段时间

也够呛能搞明白髨贼到底是怎么治理临高的

因此就算是“师髠长技以治髠”

撑死也就是尝试仿制髨贼武器和机械的档次

不要说洋务运动

连林则徐的程度都够呛能赶上

---

实话实说萨哈夫 于 2015-4-8 16:34:27 发表了：

等大明高层想起这事的时候，估计已经是炮打南京，截断漕运的时候了！估计再没几个月髡贼就兵临北京了！

---

狐狸大仙 于 2015-4-9 16:22:19 发表了：

南京条约是 1842 年，洋务运动要过 20 年才能开始。

按照这速度，估计是崇祯上吊后两三年才能开始髡务运动。

---

TSHT2011 于 2015-4-9 16:38:58 发表了：

> tgwtgw 发表于 2015-4-8 16:13
>
> 就闹临高卓一凡这帮人的所见所为
>
> 可以看出明朝人即使亲自到临高去住一段时间
>
> 也够呛能搞明白髨贼到底是怎 ...

同意，搞了半天还只得出髨贼压榨过甚，欺骗无知这种评语。

没有更血淋淋的现实大明王朝是不会醒的。

---

a2808028 于 2015-4-9 17:04:57 发表了：

估计要等到野猪皮兵临长江，南明小朝廷病急乱投医全盘髡化，然后元老院化身战争幕后掌控者~~

---

陆李仙 于 2015-4-9 18:03:44 发表了：

留头不留发，留发不留头

---

de9000 于 2015-4-9 18:42:24 发表了：

> a2808028 发表于 2015-4-9 17:04
>
> 估计要等到野猪皮兵临长江，南明小朝廷病急乱投医全盘髡化，然后元老院化身战争幕后掌控者~~

南明小朝庭怎么可能投髡化，用以前网友的话说：满清只要他们半边头发，髡贼可是要他们全部头发啊

---

a2808028 于 2015-4-10 09:55:02 发表了：

> de9000 发表于 2015-4-9 18:42
>
> 南明小朝庭怎么可能投髡化，用以前网友的话说：满清只要他们半边头发，髡贼可是要他们全部头发啊

但是满清不仅要头发，而且还要脑袋啊~~髡贼至少算是华夏一脉，对人头更不热衷，况且还会造就一批买办阶级（无力迅速吞下整个南明的情况下，500 废不管情愿不情愿，只能走帝国主义列强幕后干涉满清来控制这条路吧）

---

de9000 于 2015-4-10 10:01:37 发表了：

> a2808028 发表于 2015-4-10 09:55
>
> 但是满清不仅要头发，而且还要脑袋啊~~髡贼至少算是华夏一脉，对人头更不热衷，况且还会造就一批买办阶级 ...

我们要的只会比满清更多了，满清是只要服从他们统治，读书人就可以继续享受优待和特权，我们能给吗？头发不光是头发，还代表阶级呢！

---

liutom2 于 2015-4-10 11:37:02 发表了：

> 狐狸大仙 发表于 2015-4-9 16:22
>
> 南京条约是 1842 年，洋务运动要过 20 年才能开始。
>
> 按照这速度，估计是崇祯上吊后两三年才能开始髡务运动。 ...

一鸦之后大清朝还凑合能混，二鸦打完是 1960 年，大清朝彻底脸面扫地，于是才要搞洋务运动的。

说白了 1960 年让英国人踩地上使劲侮辱了一次，第二年就想辙要学学对手了。

---

TATOO 于 2015-4-10 11:43:25 发表了：

严肃点说大萌朝最可能的是优先学习髡匪新军操练

---

a2808028 于 2015-4-10 13:05:40 发表了：

> de9000 发表于 2015-4-10 10:01
>
> 我们要的只会比满清更多了，满清是只要服从他们统治，读书人就可以继续享受优待和特权，我们能给吗？头发 ...

500 废应该不至于会傻到一开始就直接大口吞下。刚开始的吃相跟满清比起来会不错，只要求开放通商口岸，设立明澳自由贸易港，澳宋大兵就源源不断开赴前线抵挡满清（仅仅是抵挡），然后一步一步承认双方全面贸易自由，扶植买办阶级不答应就威胁撤军，放满清南下），当然这军费啊贷款啊就用南明关税来抵吧……然后一步步渗透到能左右南明政坛，民间则是澳宋资本席卷各地，当澳宋买办超越读书做官成为大多数人的最大追求，这时候那些旧社会读书人猛然发现自己地位岌岌可危，然后水太凉啥的组织书生抗议发生大阶梯事件~~哈哈，又能跟念力的漫画接上了·~

---

de9000 于 2015-4-10 13:14:03 发表了：

> a2808028 发表于 2015-4-10 13:05
>
> 500 废应该不至于会傻到一开始就直接大口吞下。刚开始的吃相跟满清比起来会不错，只要求开放通商口岸，设 ...

想的太美，英美法打了多少次战争才全面捅开中国大门，小农自然经济的坚韧性是那么容易打烂的？那时你想玩和平演变比现在还不如呢，至少现在大家有一些共同承认的玩意，那个时代我们思想和土著简直是两个星球。

---

TATOO 于 2015-4-10 13:48:08 发表了：

> de9000 发表于 2015-4-10 13:14
>
> 想的太美，英美法打了多少次战争才全面捅开中国大门，小农自然经济的坚韧性是那么容易打烂的？那时你想玩 ...

狒狒们有满洲人这个大杀器，脏活必定都得让满洲人全干绝了

---

TSHT2011 于 2015-4-10 16:39:19 发表了：

> de9000 发表于 2015-4-10 10:01
>
> 我们要的只会比满清更多了，满清是只要服从他们统治，读书人就可以继续享受优待和特权，我们能给吗？头发 ...

同意。剥夺那些士绅掌握权力的机会，利益链条斩断，这种仇恨不可能轻易消除。

---

小鬼头 于 2015-4-11 12:17:06 发表了：

> de9000 发表于 2015-4-10 13:14
>
> 想的太美，英美法打了多少次战争才全面捅开中国大门，小农自然经济的坚韧性是那么容易打烂的？那时你想玩 ...

英法美的先天劣势是 1.路太远 2.人是夷人 3.完全是两个文化体系。狒狒们好歹也算是中华文明。

---

movemove 于 2015-4-11 12:24:18 发表了：

> liutom2 发表于 2015-4-10 11:37
>
> 一鸦之后大清朝还凑合能混，二鸦打完是 1960 年，大清朝彻底脸面扫地，于是才要搞洋务运动的。
>
> 说白了 19 ...

1960 年......

---

de9000 于 2015-4-11 12:24:50 发表了：

> 小鬼头 发表于 2015-4-11 12:17
>
> 英法美的先天劣势是 1.路太远 2.人是夷人 3.完全是两个文化体系。狒狒们好歹也算是中华文明。

当时中原王朝没有几个会把废废们想成中华文明吧

---

小鬼头 于 2015-4-11 12:43:47 发表了：

> de9000 发表于 2015-4-11 12:24
>
> 当时中原王朝没有几个会把废废们想成中华文明吧

黑发黄肤，说的北方口音汉话，写着粗鄙不堪的简化字，怎么看也比金发碧眼，ABCD 靠点谱。

---

yanyu126 于 2015-4-11 12:58:01 发表了：

大明还是有明白人的，比如练霓裳，不就是吗，在临高呆了一段时间就已经懂得很多了，只是那些士绅们顽固不化而已

---

a2808028 于 2015-4-11 13:22:16 发表了：

> de9000 发表于 2015-4-11 12:24
>
> 当时中原王朝没有几个会把废废们想成中华文明吧

澳宋澳宋，总好歹还是前宋的后裔，虽说入海时间太长被夷化了不少，但语言文字还是汉语为主体，“没忘华夏之根本”。

---

liutom2 于 2015-4-11 14:12:04 发表了：

> movemove 发表于 2015-4-11 12:24
>
> 1960 年......

笔误了

---

陆李仙 于 2015-4-13 00:50:40 发表了：

你跟地主谈什么，发财？赚钱？还是民主共和？元老要挖掉仕绅的根基，你说仕绅会怎样？

---

陆李仙 于 2015-4-13 00:51:07 发表了：

元老院绝对会掉 90%的地主路灯。

---

鹰从天降 于 2015-4-13 10:03:38 发表了：

这句话出现没那么晚吧，1842 年一鸦打完没多久《海国图志》就出版了

满清封闭比明代还厉害多了

就算北京还没认识到髠贼可怕，广州城的读书人也应该有切身体会，难保不有人喊出“师髠长技以治髠”

---

好色弥勒 于 2015-4-13 10:35:52 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-4-11 12:58
>
> 大明还是有明白人的，比如练霓裳，不就是吗，在临高呆了一段时间就已经懂得很多了，只是那些士绅们顽固不化 ...

士绅是利益所在，不顽固不行

---

杰肯斯凯 于 2015-4-13 10:42:12 发表了：

要看苟勋礼义士和黄炳坤先生的了

---

TATOO 于 2015-4-14 00:38:45 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-4-13 10:03
>
> 这句话出现没那么晚吧，1842 年一鸦打完没多久《海国图志》就出版了
>
> 满清封闭比明代还厉害多了
>
> 就算北京还 ...

第一髡贼的东西明人即使明白原理材料上的差距也无法仿造，第二狒狒们极大的提高了广州人民的生活质量而且没有表示出太明显的反贼之意所以广州人民还没那个觉悟。等到像杭州丝农被工厂打完蛋了的时候才会有人喊那句话的，广州现在各方人士感激狒狒收容硬盘还来不及怎么会说那句话呢。

---

月影松寒 于 2015-4-16 10:42:29 发表了：

髡贼的测量单位和公差是大明没法企及的

如果要学会，必须师从髡贼，系统地学习

---

TATOO 于 2015-4-17 15:52:52 发表了：

> 月影松寒 发表于 2015-4-16 10:42
>
> 髡贼的测量单位和公差是大明没法企及的
>
> 如果要学会，必须师从髡贼，系统地学习

就是学会了也没法用，你觉得让大明给吏员开工资可能吗？顺便再换个角度，让小吏去领死工资人家乐意？宋江就是一个小吏，但是人家不但能结交江湖好友还随便买房子买小妾。

不把大明整个砸碎了，狒狒的东西根本没法移植。

---

楼顶放烟花 于 2015-4-18 22:49:09 发表了：

> a2808028 发表于 2015-4-10 09:55
>
> 但是满清不仅要头发，而且还要脑袋啊~~髡贼至少算是华夏一脉，对人头更不热衷，况且还会造就一批买办阶级 ...

我髡杀起妹子来从不手软的

---

下水道里的鳄鱼 于 2015-4-20 11:22:32 发表了：

2010 年在老 sc 俺就已经写过了

托名高举大官人写了一本仿效张之洞的杂书

---

青天白日马英九 于 2015-4-20 11:27:47 发表了：

> 小鬼头 发表于 2015-4-11 12:43
>
> 黑发黄肤，说的北方口音汉话，写着粗鄙不堪的简化字，怎么看也比金发碧眼，ABCD 靠点谱。

也就是倭寇一个级别嘛……

---

杰肯斯凯 于 2015-4-22 11:16:51 发表了：

孙元化，字初阳，号火东，明末著名政治家、军事家、髠务运动的代表人物。

---

风吹戈壁现草泥 于 2015-4-22 13:47:12 发表了：

我个人认为就是要搞髠务那也是满清先一步，当然肯定是搞不成的。

---
